\chapter{Atributos de Qualidade e Táticas}
\label{sec-atributos}

Na Tabela~\ref{tabela-atributos} são listados os atributos de qualidade considerados neste projeto, com uma indicação se os mesmos são condutores da arquitetura ou não e as táticas a serem utilizadas para tratá-los.


\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\begin{tabular}{|p{3.0cm}|p{2cm}|p{1.9cm}|p{8.4cm}|}  \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
 		Categoria & Requisitos Não Funcionais & Condutor da Arquitetura & Tática \\\hline 
 		 		
 		Portabilidade & RNF-1 & Sim  &  Desenvolver o sistema de modo a estar disponível como uma aplicação Web, acessível a partir dos principais navegadores disponíveis no mercado. \\ \hline 
 		  		
		Facilidade de Aprendizado, Facilidade de Operação & RNF-2, RNF-3 & Sim & Utilizar quando possível nomes auto-descritivos para os campos e botões do sistema, deixando assim o sistema mais amigável. Quando possível, utilizar a entrada de dados por meio de seleção ao invés de digitação. \\\hline
		
		Segurança de Acesso & RNF-4 & Sim  & Verificar o usuário logado, para que só efetue alguma operação ou visualize uma informação, o qual tem permissão. \\\hline
		
		Reusabilidade & RNF-5 & Sim  & Reutilizar componentes e \textit{frameworks} existentes. Quando não houver componentes disponíveis e houver potencial para reúso, devem-se desenvolver novos componentes para reúso. \\\hline  
 		 
		                              
	\end{tabular}
	\caption{Atributos de Qualidade e Táticas Utilizadas}	
	\label{tabela-atributos}
\end{table}
